# Сайт и приложение "Личный угол" для курсовой работы по предмету ТиМП

# Инструкция по настройке сервера

Настройка сервера представляет собой манипулирование разными параметрами в файле setting.py, а также прямое изменение кода внутри представлений или же установленных библиотек.
После скачивания с репозитория GitLab сервера, нужно установить библиотеки, указанные в файле requirements.txt, в предварительно созданное виртуальное окружение языка Python. После этого сервер можно запускать командой python manage.py runserver 0.0.0.0:8000. Но данные действия не позволят полностью использовать функционал сервера, чтобы он работал, так как изначально был разработан нужно изменить некоторые настройки в проекте. Обязательным условием является изменение файла в библиотеке Django-allauth по следующему пути: имя_вашего_окружения/Lib/site-packages/allauth/socialaccount/providers/yandex/views.py. Изменить нужно лишь один параметр – это URL авторизации, так как разработчики приложения иностранцы и они используют домен .com. Поменять нужно на .ru. Рисунок 7.1 показывает, как должен выглядеть конечный результат. Далее требуется создать и заполнить базу данных таблицами. Для этого используется команда python manage.py migrate. Далее стоит создать суперпользователя, так как иначе давать права суперпользователя без использования администрирования Django будет возможно лишь с помощью изменения базы данных. Для этого используется команда python manage.py createsuperuser. После ввода команды нужно будет заполнить поля формы регистрации в консоли и суперпользователь будет создан. В случае если при запуске сервера на клиенте все будет на английском языке, стоит использовать команды python manage.py makemessages и python manage.py compilemessages. Сначала применить первую команду затем поменять содержимое файла django.po на то, что находится внутри такого же файла в репозитории. На рисунке 7.2 представлено расположение нужных файлов в проекте относительно папки TiMP. Затем применить 2 команду. Тогда сайт переведется на русский язык.
Далее идет подключение социальных приложений. Это нужно для работы приложения Django-allauth и прочих, которые его используют. Чтобы добавить client id, key, secret key для конкретного сервиса из тех, что описаны в разделе 3, нужно создать в администрировании записи содержащие социальные приложения. Чтобы перейти в администрирование при получении ошибок от сервера из-за отсутствия социальных приложении, нужно перейти по адресу http://127.0.0.1:8000/admin/ , указать свои данные суперпользователя и ввести данные социальных приложений, которые использовались для данной курсовой или любые другие, полученные от сервисов, если были созданы соответствующие API. На рисунках 7.3-7.8 представлен порядок установки данных для социальных приложений. Эти действия нужно выполнить в обязательном порядке.
Также для работы selenium и представлений его использующих нужно установить Google Chrome браузер версии 87.0.4280.141 или отказаться от использования раздела создания скриншотов.
После выполнения выше указанных инструкций сервер будет готов к работе.
 
![](img/1.png "Рисунок 7.1 – Настроенный файл views.py в приложении Django-allauh")

 
![](img/2.png "Рисунок 7.2 – Расположение файла django.po")

 
![](img/3.png "Рисунок 7.3 – Администрирование Django")

 
![](img/4.png "Рисунок 7.4 – Раздел «Социальные приложения»")


 
![](img/5.png "Рисунок 7.5 – Настройки социального приложения «Yandex»")

![](img/7.png "Рисунок 7.7 – Настройки социального приложения «Odnoklassniki»")

 
![](img/8.png "Рисунок 7.8 – Настройки социального приложения «Google»")

# Инструкция по использованию клиента

Клиентом являются любой браузер либо сделанное сторонними сервисами клиентское приложение, эмулирующее браузер. Большая часть случаев неправильного использования клиента в браузере обработаны, потому, если сервер настроен правильно, и пользователь придерживается примеров, которые написаны для приложений, то сбоев возникать не будет с высокой вероятностью. Клиентское десктопное приложение показывает, что у него имеются сбои, так что следует его использовать лишь после добавления всех учетных социальных записей пользователем.
Для подключения к хосту, пользователь должен запросить у раздающего его локальный IP адрес, затем использовать его вместо адреса 127.0.0.1, оставляя порт 8000. Для того чтобы переопределить адрес на клиентском приложении нужно изменить строчку кода в файле nativefier.json. Расположение и нужная строчка указаны на рисунке 8.1.

 
![](img/9.png "Рисунок 8.1 – Настройка клиентского десктопного приложения")
